% https://latexref.xyz/_005cclearpage-_0026-_005ccleardoublepage.html
% on fait en sorte que le schéma qui est imprimé en A3 puisse être inséré sur une page à part (pas en verso donc)
\newpage \thispagestyle{empty}~ 
\checkoddpage
\ifoddpage \else \cleardoublepage \fi
\thispagestyle{empty}
\newgeometry{left=1cm,right=1cm,top=1cm,bottom=1cm}
\eject \pdfpagewidth=297mm \pdfpageheight=420mm
\thispagestyle{empty}
\begin{landscape}
\begin{figure}
\hspace{2cm}
\hspace{-13cm}
%\caption{\Huge Sommaire graphique \newline Économie de l'information dans l'édition du \textit{Regimiento de los prínçipes}}
\begin{tikzpicture}[thick,shift={(current page.center)}]
%\draw[->,ultra thick] (-5,0)--(5,0) node[right]{$x$};
%\draw[->,ultra thick] (0,-5)--(0,5) node[above]{$y$};
\node[align=center] (ø) at (2,-13) {\couple{Transcription / OCR / HTR\\ (p. \pageref{acquisition})}{Acquisition}%\Large Économie de l'information \\ dans l'édition du \textit{Regimiento}
};
\node[above left = 7cm and 0cm  of ø, align=center] (contrôle) {\couple{Contrôle de version avec git\\ (p. \pageref{versionner})}{Citabilité}};
\node[left = 7cm and 7cm of ø, align=center] (transcription) at (0,0) {};
\node[below left = 7cm and -2cm of ø, align=center] (lemmatisation) {\couple{Lemmatisation\\ (p. \pageref{lemmatisation})}{Enrichissement - normalisation}};
\node[below right = 2cm and 7cm of ø, align=center] (collation) {\couple{Collation automatisée\\ (p. \pageref{collation})}{Comparaison - affinage de l'information}};
\node[above right =4cm and -2cm of ø, align=center] (dts) {\couple{Disponibilité standard avec DTS\\ (en projet, p. \pageref{DTS})}{Disponibilité (machine) des textes}};
\node[right = 1cm of dts, align=center] (production) {\couple{Production d'un document \\ (p. \pageref{ledition})}{Disponibilité (humaine) des textes}};
\node[below = 11cm of ø, align = center, draw] (caption) {\Huge\textsc{Économie de l'information dans l'édition du \textit{Regimiento}}};
%\node[above left = 1cm  and 2cm of ø, align = center, draw] (corriger) {\couple{Correction\\ (p. \pageref{corriger_transcription})}{Contrôle}};
\node[below left = 1cm and 7cm of ø, align = center, draw,fill=white] (segmenter) {{\Large Segmentation}\\{\Large Normalisation}\\ (p. \pageref{segmentation})};
\node[above left = 3cm  and 3cm of ø, align=center] (encodage) {\couple{Encodage XML/TEI\\ (p. \pageref{manuel_encodage})}{Structuration - standardisation}};

%\draw[->,>=latex] (ø) edge[bend right = 80] (encodage);
%\draw[->,>=latex] (ø) edge[bend right = 80] (segmenter);
%\draw[->,>=latex] (segmenter) edge[bend right = 80] (encodage);

\draw[->,>=latex] (ø) edge[bend right = 70] (encodage);
\draw[->,>=latex] (encodage) edge[double,bend left=30] (contrôle.west);
%\draw[->,>=latex, dashed] (encodage) edge[dashed,bend left=40] (dts);
\draw[->,>=latex] (lemmatisation) edge[bend right=15] (collation);
\draw[->,>=latex] (collation) edge[dashed, bend right=10] (dts);
\draw[->,>=latex] (collation) edge[ bend right=10] (production);
 \begin{scope}[on background layer]
\draw[->,>=latex] (encodage) edge[bend right=60] (lemmatisation);
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{landscape}
\newgeometry{top=2.5cm, bottom=1.5cm, left=2.25cm,right=2.25cm, heightrounded, marginparwidth=2.5cm, marginparsep=0.8cm, includefoot}
\newpage \thispagestyle{empty}~ 
\newpage
\eject \pdfpagewidth=210mm \pdfpageheight=297mm
\newgeometry{top=2.5cm, bottom=1.5cm, inner=2cm,outer=2.75cm, heightrounded, marginparsep=0.8cm, includefoot}

